<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-07-28T15:51:42-05:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">ISORTEGAH</title><subtitle>Iván Sebastián Ortega Huixtlacatl, Ingeniero en Computación, apasionado por el Aseguramiento de la Calidad del Software, la Automatización de Pruebas y el Desarrollo de Aplicaciones y Herramientas para el proceso de pruebas.
</subtitle><entry><title type="html">POC Sikulix</title><link href="http://localhost:4000/pocs/poc-sikulix.html" rel="alternate" type="text/html" title="POC Sikulix" /><published>2018-06-28T11:59:12-05:00</published><updated>2018-06-28T11:59:12-05:00</updated><id>http://localhost:4000/pocs/poc-sikulix</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/pocs/poc-sikulix.html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; href=&quot;/assets/css/post.css&quot; /&gt;

&lt;div class=&quot;post-page&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;p&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;http://sikulix.com&quot;&gt;Sikulix&lt;/a&gt; es una herramienta que nos permite automatizar la ejecución de acciones (click, tipeado, ejecución de programas, drag and drop) sobre todo lo que vemos en la pantalla de la computadora. Es de gran ayuda cuando no tenemos acceso al DOM de la página Web o si queremos automatizar tareas sobre aplicaciones que no proporcionan otra interfaz que permita la ejecución automática de tareas sobre ellas. En su &lt;a href=&quot;http://sikulix.com&quot;&gt;Sitio Oficial&lt;/a&gt; podrán encontra mas información acerca de sus características.
    &lt;/div&gt;
&lt;!--more--&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;div class=&quot;p&quot;&gt;Para la automatización de pruebas es de bastante utilidad esta herrameinta, y la podemos combinar con Selenium, esto cuando queremos validar por ejemplo que la posición en la pantalla de algun elemento no haya cambiado, realizar pruebas de regresión sobre el responsive de nuestra página. En mi experiencia personal se presento el caso de que se servia una plataforma a través de una herramienta de Symantec llamada &lt;a href=&quot;https://www.symantec.com/products/web-isolation&quot;&gt;&quot;Fireglass&quot;&lt;/a&gt;, la cual oculta el DOM de la página, por lo que Selenium dejo de ser una opción para automatizar las pruebas que requeria realizar.&lt;/div&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;div class=&quot;p&quot;&gt;
    En el repo &lt;a href=&quot;https://github.com/isortegah/poc_sikulix&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;linkGithub&quot;&gt;poc_sikulix&lt;/a&gt; que se encuentra en mi cuenta de Github, realice una pequeña prueba de concepto, que muestra la ejecución de una prueba sencilla con sikulix, pero implementando TestNG en conjunto con Cucumber y su ejecución será lanzada a través de MAVEN.
    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
    Cualquier aportación es bienvenida y espero su feedback en cualquiera de mis redes sociales.

    
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;&quot;&gt;Siguiente&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Sikulix es una herramienta que nos permite automatizar la ejecución de acciones (click, tipeado, ejecución de programas, drag and drop) sobre todo lo que vemos en la pantalla de la computadora. Es de gran ayuda cuando no tenemos acceso al DOM de la página Web o si queremos automatizar tareas sobre aplicaciones que no proporcionan otra interfaz que permita la ejecución automática de tareas sobre ellas. En su Sitio Oficial podrán encontra mas información acerca de sus características.</summary></entry></feed>